港台：被問港台及大紀元是否屬反華媒體 聶德權未有具體回應

居然將港台同大紀元相提並論

在立法會公務員及資助機構員工事務委員會會議上，委員會主席、工聯會郭偉強引述有公務員團體詢問，若果公務員接受反華媒體訪問是否可行。公務員事務局局長聶德權回應，如果以公務員身份接受訪問，要留意言論及表達方式，但如果講明是反華媒體，他認為態度是清楚的。民建聯梁志祥其後提問，港台及大紀元是否屬反華媒體，聶德權未有就此問題作具體回應。

在會上，民建聯葛珮帆關注，如果公務員本身有其他國籍或宣誓後入籍其他國家，是否有衝突，聶德權說，作為特區政府公務員，簽署聲明或誓言，確認擁護《基本法》及效忠特區等，一定是他們首要承擔的責任。至於若有公務員擁有其他國籍，要按《基本法》決定。葛珮帆追問會否檢討公務員雙重國籍事宜，聶德權說，先要社會討論。